---
aid: 9025
zid: 695851
title: "有个疑问，磺胺对于腺鼠疫不是有效的吗？"
author: 银灰冰霜
date: 2017-04-13 22:35:52+07:00
lastmod: 2017-05-05 06:46:00+07:00
---

银灰冰霜 于 2017-4-13 22:35:52 发表了：

为何最近的文里面还一副所有人都要送到岛上等死的样子？肺鼠疫的感染者并不是非常多吧？

---

Brain1127 于 2017-4-13 23:05:19 发表了：

貌似磺胺不够吧。现在只能从煤焦油里提取少量

---

默问苍天 于 2017-4-13 23:22:33 发表了：

磺胺只能抑菌，不能杀菌，虽然在元老院这个局面下总比没有强，但对腺鼠疫的效果不能保证。

文中所写“隔离起来等同于等死”有点过了，但免不了大量死亡应该是可以想见的。

---

六必治 于 2017-4-14 14:13:03 发表了：

好像链霉素有效，这个不能制吗?

---

liutom2 于 2017-4-14 14:41:35 发表了：

> 六必治 发表于 2017-4-14 14:13
>
> 好像链霉素有效，这个不能制吗?

据说抗生素还在做动物实验

---

cqduoluo 于 2017-4-14 19:22:26 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-4-14 19:26 编辑_

光用磺胺是不行的，我国历史上近代的鼠疫治疗用的是磺胺，美蓝，抗鼠疫血清混合疗法，对腺鼠疫大概有 70%的效果，如果有磺胺加链霉素就算特效药了，治愈率超过 97%。

链霉素 TG 都是 1958 年才搞定，临高现在不要奢望了。

再说鼠疫给药也一般都是用注射的，就元老院的水平基本不可能给这么多病人来注射治疗。

---

lzy0702 于 2017-5-5 06:46:47 发表了：

在没有精细有机化工可以合成出足够的嘧啶来做磺胺嘧啶之类的确定对鼠疫有效的药物之前，用直接从煤化工里衍生出来的对氨基苯磺酰胺只会培养出一堆耐药的菌种。

磺胺类药物坑爹之处在于一旦细菌在一种磺胺药物的治疗下发生耐药，就会对几乎全部磺胺药物耐药。所以没有特效药别乱用。

---
